
                      Desde el otro lado del sufrimiento. Zama nos presenta la desesperación y las falsas esperanzas sufridas por un funcionario americano de la Corona Española en pleno siglo XVII. Con un guión inteligente   logra crear una buena trama histórica, que pone  la esperanza por una vida mejor y la frustración, como tópico central de la historia. El vestuario y lo paisajes americanos son otro gran punto a favor,  el diseño de producción permite que te sumerjas en esa  época colonizadora de antaño. Sin embargo, es lenta como ella sola, en la primera mitad no motiva, no enciende, no cautiva, no te hacer preguntar "y qué pasará después", en la segunda mitad este ritmo empieza a mejorar. En síntesis es una buena película latinoamericana históricamente contextualizada, a la que hay que darle una oportunidad para conocer de mejor forma lo sucedido en América.
        
            